[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-57ba3541})
# > Объект истории

Следующие объекты напрямую связаны с `history` API.

::: noteclassic
Объекты истории различаются в зависимости от типа информации
элемента данных. Объекты истории создаются Zabbix сервером и их нельзя
менять через API.
:::

[comment]: # ({/new-57ba3541})

[comment]: # ({new-399f1014})
### История дробных чисел

Объект истории дробных чисел имеет следующие свойства.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|clock|штамп времени|Время, когда было получено значение.|
|itemid|строка|ID соответствующего элемента данных.|
|ns|целое число|Наносекунды, когда было получено значение.|
|value|дробное число|Полученное значение.|

[comment]: # ({/new-399f1014})

[comment]: # ({new-3e505499})
### История целых чисел

Объект истории целых чисел имеет следующие свойства.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|clock|штамп времени|Время, когда было получено значение.|
|itemid|строка|ID соответствующего элемента данных.|
|ns|целое число|Наносекунды, когда было получено значение.|
|value|целое число|Полученное значение.|

[comment]: # ({/new-3e505499})

[comment]: # ({new-11561120})
### Строковая история

Объект строковой истории имеет следующие свойства.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|clock|штамп времени|Время, когда было получено значение.|
|itemid|строка|ID соответствующего элемента данных.|
|ns|целое число|Наносекунды, когда было получено значение.|
|value|строка|Полученное значение.|

[comment]: # ({/new-11561120})

[comment]: # ({new-8e4826ab})
### Текстовая история

Объект текстовой истории имеет следующие свойства.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|id|строка|ID записи истории.|
|clock|штамп времени|Время, когда было получено значение.|
|itemid|строка|ID соответствующего элемента данных.|
|ns|целое число|Наносекунды, когда было получено значение.|
|value|текст|Полученное значение.|

[comment]: # ({/new-8e4826ab})

[comment]: # ({new-0df964c4})
### История журналов (логов)

Объект истории журналов (логов) имеет следующие свойства.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|id|строка|ID записи истории.|
|clock|штамп времени|Время, когда было получено значение.|
|itemid|строка|ID соответствующего элемента данных.|
|logeventid|целое число|ID записи из журнала событий Windows.|
|ns|целое число|Наносекунды, когда было получено значение.|
|severity|целое число|Уровень записи из журнала событий Windows.|
|source|строка|Источник записи из журнала событий Windows.|
|timestamp|штамп времени|Время записи из журнала событий Windows.|
|value|текст|Полученное значение.|

[comment]: # ({/new-0df964c4})
